點解it 、engine 咁慘

audit肯捱 4-5年都會有40 - 50k
但it engine 係要叻人先可以做到30歲前50k
講辛苦我諗it 同 engine fg chur 既程度一定同audit差唔多 仲未計ug嗰四年讀到仆街
Audit 同it 都係做到隻狗咁 但audit 比人既感覺反而係付出會有收獲 （起碼係人工上會reward返你）
見到咁既情況真係好迷惘，喺香港唔好諗做it ,工程

好想知it 、engine 前境係咪好差？

利申：三大 it 科

鬥慘嘅話 一定係做廣告/media個行
人工低唔再講 凌晨放工都係基本
所以冇得咁樣比較 只能夠講係生態問題

小弟真係唔介意捱同有返工無放工
但最怕辛苦過後 人工無回報
有無巴打 可以指點下咩it 比較搵到錢

前排見好多dse生 想做入大學學讀新聞
做記者就覺得 將來會有一大班人後悔

It都好過engine
Engine唔係做client/政府，人工同付出完全唔成正比

興趣行先冇問題嘅 叫做試過
記者有network要轉行做其他都有優勢嘅
eg: 湊客個類

香港地做it
餓唔死發唔到達既係大多數

見到有個post問應該take audit offer 定 engine offer
就覺得做engine 好慘
四年讀得好辛苦 但同最後考慮既竟然係一份完全唔關事既工作 原因係engine 得個做字

It可以撈埋business野做business analyst/it audit嗰啲，人工都唔差

用健康換金錢
但換返黎既金錢仲少過其他工種
我今年先year 2 已經諗緊做audit

每個人選擇唔同
唔鍾意audit都無計

IT真係有咁難讀咩
同埋郁唔係間間OT，我依家返工計埋食飯都係8個鐘，大部份日子準時走
雖然人工唔高同埋做既野比較冇挑戰，但flexible既工作環境我覺得唔錯

今年嚟講 當其他major好難搵工嘅時候 IT已經算係咁了

hkt好多it人做五年都無20k

Audit真係唔差
人工勞力成正比

真係覺得咁辛苦嘅話 及早轉major仲好

讀呢啲科就去外國發展啦
hk人工咁撚閪

IT大把世界喎

你讀IT，無理由唔知道自動化系統嘅潛力啵

投資銀行時代終結

樓主係畢左業定聽連登仔9up? 仲要拎it 同audit 狗比
利申fg 45k 垃圾 2nd low cs grad

職業 兒子?

it中年會失業

咁你唔去做audit
見識過audit係點樣
我就知完全唔岩我
我寧願做engine出下圖行下地盤好過

咪on9，邊有得同audit辛苦程度比，大把工唔洗ot , audit fg你讀conversion course都有得去，想去咪直報

你做咩intern令你覺得it辛苦程度同audit一樣？

畢業之後仲要考咁多份卷

都廢是嘈，做呢行既人就知真係好好景

咁ibank唔係人人入到⋯

engine 好簡單,因為TENDER都係價低者得
PROJECT 係物料價冇得減，得人工/人手可以減
加上香港人鐘意鬥賤價,結果你睇到

Fair d咁講 計median audit既pay應該好過IT engine
不過除番working hr就你諗你
計Top個班 IT入到FAANG/ibank人工就屌打audit

2nd low 都未夠廢咩 樓主為左錢連做audit 狗都唔介意更加唔會介紹入finance 啦
你肯做finance 既it 一定搵得多架
個問題係香港好多 it 人underestimate 左自己既skill 亦唔識開價同搵工

大學讀it 邊有 audit辛苦

你有機會50k 算係咁

有啲假膠味

良心建議： 樓主轉去做audit

三大IT點都唔會搵唔到錢啦?
求q其做個progammer都有幾皮野

純粹係香港自身金融導向環境問題
香港有最top既finance 同audit
但係冇咩最top既科技公司
你去到矽谷/西雅圖既科技公司人工一樣好高

有冇諗過bio先慘
med lab又未到你
biotech又唔缺technician
做research就要投入大半人生
fresh grad有17k已經好開心

Engine IT 要做到清晨先返屋企沖個涼又返工？

冇可能

巴打coding係咪好撚廢
利申讀到year4 打code廢撚過啲year1

Yup. 反問句黎。我聽過有audit要，樓主唔知行情

lab9表示

做engine consultant 就知有無可能做通宵

ibank?

都鐘意coding 既但我拖延症好嚴重好憎交功課肥左好撚多科

It唔慘
慘在你喺香港做it

其實做咩都好 你享受咪得 你唔中意做audit既 你肯定你捱到4-5年日日on call 凌晨三點先番屋企第二日又晏晝番工 loop落去？4-5年後既錢就係養身費
做工程又係慘 做consultant日日都要ot但人工勁難升上去 做contractor睇下做邊間啦 錢係有既 但工作環境未必好好 又要夠人惡 又要比人屌
IT我唔知啦 因為我唔係it亦唔識人做it 但其實咁樣比都比唔到架啵 你唔係做開呢行唔係中意呢行既 你都係好撚辛9苦

其實月入50k 真係唔易

IT 寫code 你5年經驗行行地都5皮野

It 睇你識唔識搵 硬要做垃圾工無人幫到你
同埋要轉工先加得又人工
利申做左5年幾都無乜ot

笑而不語

無吹 我朋友it撚 辭咗職正係接freelance一個月都4萬 佢話穩定 自由自在揾4萬好過返工揾5,6萬我覺得 我不知幾羡慕

屌，邊個同佢講有得返屋企

比上不足 比下有餘，辛苦工但俾到你穩定收入，夠你買樓結婚生仔退休，經濟差同好呢兩行都係必須嘅

真

Engine consultant 要

識人普通city sec low 做code 狗都4年55k
似能力問題多

拒絕Ot由大家做起

因為香港it是隻狗

識人讀IT
讀完OU 3-4年由8000 到4萬
佢去左外資公司做電訊🤔

Audit 也是狗

工程問題一律建議移民

巴打做咩工？ ibank?

應該咁講做audit 既收入
係可以保障average 既人都有合理收入
但it同engine比較難

Engine都到成隻狗咁又低人工 真係好On9
特別做乾收銀

B2b sales?

R&D

其實都幾睇人...
兩個friends讀同一間Univ

A君識financial products 同小小coding，知ibank需要咩financial knowledge,用咩programing language
之後就學囉，prep下interview囉
之後就入咗ibank做algo trading
（都有將自己知嘅嘢share俾B君）

B君有更強嘅programming底
不過就咩都懶得學，interviews又唔認真prep
最終做咗廉價勞工 鬱鬱不得志咁囉

經濟差炒it先

公司開始派信封比人走

career path係點先
code9 fg岀嚟比盡25k咁每年要跳3-40%先有返咁上下喎

你engine幾點收工人地audit幾點收工？
audit都吹奏你試下凌晨收工lor

IT UG果4年都讀到仆街可能要諗下自己係咪真係岩做

Audit 4-5年後筆錢用黎醫肝病真係唔係人做 我朋友做緊big 4 audit同佢出出下街都要on call仲無啦啦係街嘔

可否講下咩title換咩title

engine grad+1.5yr已經未低過3字頭
平均7點半收工
除咗趕tender

中肯comment

太多IT人以為soft skills冇用

但其實dup code只係最最最基本

點同人溝通去solve個真既business problem先係dev真正值錢既位

正常三大tech fg入us/eu ibank

做intern至少都30k+起跳 身邊唔少朋友都一樣係咁

講到尾都係有冇心去prep既問題

英文好dd 要入真心唔難

香港tech人唔做finance真係好難搵到兩餐

我讀cs 既
Computing 既野無咩問題
係theory嗰part

但移民優勢強過audit

Agree 你有料入到I bank 已經唔同晒。出面真it 我覺得請數學家多過developer quant 果啲

見比較好嘅工都係做bank 嘅it
想知係ug嘅時候做咩intern 比較好
求指教

Consultant咪要囉 咩engine survey 一有tender直頭通頂做野連涼都無得沖啦

想入grad 入ibank 既話intern 係一個bug 黎比起grad programme 易入好多
第一 interview 都幾hea 基本上一兩round 搞掂
第二 入邊好多神人都唔要return offer 其實所以你正正常常都return 到

好多記者都係做幾年轉行 多數4年就轉（做曬大單新聞eg奧運個d
好多時候都係係到等新聞 真係會等到懷疑人生

好景到好多無料既都有唔錯人工

其實睇人 好樓上巴打咁講 宜家識dup code 係基本 點樣做人social 先係重點

繼續吹60k 吹都有個譜丫
一出來無經驗做pm丫你？
定邊間公司有錢到請個60k既p丫

好多code都dup唔好，好多叫自己係it其實做pm, ba，其實呢個範圍係香港至最多「it」人，technical少少已經只係只system, application implementation config，搞唔掂就落ticket，香港無r&d，出product都係外國，有幾多（尤其大公司）會真係dup code，最多dup下sql，呢d好快學到

正常的 個個都係call vendor 香港冇R&D真係晒左班SDE人

如果俾佢地知將個人工咁低
應該少一半人選

IT會唔會我就唔知
但N賤就一定有
而且唔少

利申: Consultant struct E

你肯賺少啲人工咪唔使咁辛苦，夠鐘就收工
又要人工高又唔想咁辛苦，個個都想

IT 重點係解決問題
識coding但只係等requirement做野
份糧多數4xk封頂

我講緊vendor入面都係咁，application有bug或其他deep少少既問題，vendor onsite team都幫你唔到，最後都係vendor內部落ticket搞

揼code多數係system env steup, config, sql，完！

Audit wok撚過你it eng
完

算啦 啲人唔會信
係喇係喇 IT好差 千祈咪讀

相輔相成啦，但it重點應該係「用technical方法」解決問題，唔用technical，business users已經搞得掂，駛要it？問題係大部分it 連自己「technical」都搞唔掂，變左好多時over-sell，連自己有乜真係做唔到，有乜可以拖，有乜可以push，我都唔好講揼code叻唔叻咁low level，但連自己有乜「technical tools」available同capability都搞唔清既人都大有人在，呢d人自稱「it」人

當「it」變左吹水，無實際功用，即係變左「business化」，呢d「it」完全唔係而加世界講緊既具影響力「it」

邊間

theory先係面試最鍾意考既野，無論大中細行

IT 好辛苦咩？
準時收工，正正常常3年 多數上到30k

你竟然夠膽問engine幾點收工?
做consultant有撚得收工

咁你咪去做IT audit 條path 一樣仲冇咁chur
睇黎你都唔係好熟呢3行

it用健康換金錢
audit用埋條命換

未聽過it ot多過audit
audit真係多勞多得㗎咋

老實講
有得揀我會揀返fulltime
fulltime 有得9hea 同keep 住年年升

freelance 如果只係穩定4萬唔算好好

佢地覺得自己無代表人地無

係香港讀唔到神科唔想做醫院最抵玩就係IT
讀完出黎你想做咩工都得 出路闊過西隨

我做civil，27歲都有40k，自問條path行得靚

邊間U

升到可以有幾多先
依家我朋友想幾點訓幾點醒都得
個個日日趕返工佢就慢慢嘆日餐
俾多幾皮我都唔會再返工如果咁

睇公司 jei
我宜家食lunch 2個鐘都無人理
有時做野都係開下會上下網咁.

你多幾皮日日搭的士uber返工都有剩

唔知你個fd 幾歲
到40歲仲係40k 真係少

大把都要啦

你以為呢個世界得做audit要OT？

HKT 咁低人工咩：0

30尾

絕大部分人 3年完scheme都唔過30k
唔好吹得就吹去害人啦

包你想轉返it

知都唔好講啦, 某d it係高d嘅

真係有可能㗎，好多人未畢業就有好幾個projects係CV 好勁

巴打好撚勁 係點做到架
利申：HKU CS, INTERN都唔撚要我

CM Wong Annual dinner抽獎送露營用品

Ching 我明 比埋條命佢都係得C dllm discrete maths

但正常都係咁既flow wo，當你間vendor公司有十幾款products 形成左自己既生態圈 賣比user用都係幾款一齊賣出去，咁你間公司自然就會有sales team, production team, implementations team, customer service team 同埋各款product都有development team(PO,SM,Dev,QA)

User 有bug多數都係Customer service team收到先，確認左唔係config/setup上既問題先扔去果個product 既dev team

咁所以CS team, implementation team, production team一定唔會係真係dev product ，所以dup code多數都係India, sql, script果類，得dev team先真係dev product。咁都正常姐其實，個個dup code都要係開發產品既話，咁我以上講既team既工作由邊個做先

屌 呢科真係chur到仆街 仲要讀兩個sem

點解audit咁慘
medic肯捱 4-5年都會有70 - 80k
但audit係要叻人先可以做到30歲前70k

ibank真係有

用audit同medic比
傻的嗎

你拎依啲最 top 嚟講無咩意思 不過行程都無樓主講咁差

N展打政苦工咪唔差lor

ibank fg 應該無 最高gs 都係51到，巴打應該係fang d fd

我都想多d 巴打入外資firm 一齊照應下，local 真係好少 比d 垃圾鬼做曬

做IT 要睇做d 咩！system network programmer 3 條路好唔同。同做management 定前線都好唔同

公司愈大

做Programmer 3樣都要識

我意思係香港做it多數做sales & marketing同implementation，其實唔算好technical，同做business user唔係差好遠，同而加既it大勢所需要既技能好唔同，如果以移民計，外國多數要programmer >>> pm同application implemenatation

引喻失義 又唔好笑

我係法資美資做過
Local好似越黎越少
巴打邊度做?

巴打做bank?
Ug 既時候有無做咩project / intern

道聽途說 見識少 辛苦就行行都有
啲人係中意煲某工種幾辛苦幾辛苦咁
香港啲工 十有八九都人工同付出唔成比例啦 最叻就鬥慘 就係未聽過低人工啲人同個老闆講要加人工01

廣告/media都唔係專業 算9數喇

學外國佬 自己R budget 自己整inventory

invention 先啱

Hkt上年fg18k喎，五年無20k?

lm

會計贏左做大陸生意

工程塘水滾塘魚

IT就即頭同大陸爭生意

幾年都唔加 加都係幾百 識人做緊

過移民post 睇下幾多人後悔冇讀it engine 啦

點引喻失義
答唔到就收皮啦

啱,上年grad,而家做緊廢青

係好慘 我做左5年先15k

隔離飯香，畢業出嚟做下再講啦

你唔係做civil 你做civil proj 的works za

咁又岩既，香港不嬲大部分都係SALES OFFICE。不過做呢D位又搵到食，所以個個都走去做呢D位，做DEV咁辛苦食腦又係咁既錢，做SALES仲要有埋COMMISSION，又唔使咁食腦

根本香港大部分所謂「it」位都唔駛請讀cs同it畢業，請bba都得

有冇link睇下

乜都唔識
比人水買罐頭
攪到一獲泡
再隊比其他team執手尾

淨係識做it support狗點算 code又唔識dup

audit 相對真係穩定好多既 出路又廣

IT狗去到四五十歲有中年危機
skillset out哂 請個FG都識得多過你
好易畀人炒

依到指既it 係p 定其他support位都計

你on9咪要，識大多數都7-8點放工

Engine 唔差喎，識人on99 ive畢業，之後degree, 五六年經驗都四五萬

香港it 咪得vendor砌projects, 同埋inhouse manage vendor砌project，講完啦

宜家咪一齊cap 下正苦d-biz d 錢囉

係大師傅面前所有建造工程界嘅N展都係螻蟻都不如，全部都係垃圾，佢哋夠膽叫人做野咩？比人點到頭令令就有份，業主吊你、老闆吊你、大判吊你、大師傅又吊你、你女朋友又吊你、親戚朋友知道你做N展都吊你冇出息呀

根本呢個先係正常engine人工
連登d on9成日吹到做5-10年都冇30k

吊你老母呀！

香港嘅話，入ibank

入3A2M 落到Civil ARE
完約考到牌/ARE就有

大把人未完scheme做are都35k啦

冇料嗰班的確係

真
GS intern都50k (2年前) bonus可以有半年
其他行analyst grad都應該有40k up

我要吹就唔止3字咁少喇
吹做完CEG就考牌升正E逗70k唔好?
我呢啲例子3A2M一大堆
落ARE考完牌/搵多份ARE接就有
你無就自己問題

痴9線 屌你老母呀 仆街陷家剷 食撚屎喇

正路同正常人engine grad係入client side
失手先入3a2m

Civil engine 同 BS/structure已經兩個世界

無錯
我屎先3A2M仲要俾人話我吹

做咁多年都唔update吓自己
可以俾個fg識得多過你就抵炒啦

係香港既環境同文化問題，香港呢個金融中心對企業緊係做賣野好過做R&D，大部分外資公司R&D 部門都係外國，香港係sales office，所以根本唔使咁tech既人，而香港人本身性格都係岩做sales野吹水佬世界仔。

不過近年開始多左tech公司/傳統公司數碼轉型，tech位係多左好多下既。但長遠發展黎講，係香港做純tech位好似好難做到老，始終香港係重視幫公司直接帶黎income既位，多過燒錢既位

on9入到去做client既只係少數
咁易有ARE接住做既 咁各大consultant就唔會咁多AE啦 事實上就係好多

肯定樓主入唔到，勁人唔會開d咁on9既post

好似得IT呢行特別嚴重，TECH UPDATE得太快。你話ENGINEE/ AUDIT/醫生呀，都要時時UPDATE自己啦，但問題係佢地既TECH/SKILL SET唔會UPDATE得咁快。

工程你計風火水電永遠都係咁計，唔會十年後有第2個計法。做AUDIT都係永遠係果套，唔會十年後多左好多唔同計法。做醫生要學新野治療方法，但舊既/用緊既唔會作廢，佢地SKILL SET唔會OUTDATE，只需要間唔時UPDATE下，儲到經驗最緊要。所以就算你要成家立室養細路，呢類工種既UPDATE自己都唔會對日常生活做成太大影響。

但IT，特別係DEVELOPER打CODE果班，係可以十年後成個生態唔同，SKILL SET可以完全OUTDATE，經驗可以完全作廢，你要追，要用好多時間精力，人到中年要照顧家庭好難要人全心投入追新TECH。相反INFRA/NETWORK會穩定好多，比較食經驗多過新TECH。

所以唔可以話咁多年都唔UPDATE下自己就抵炒，要諗下係咪真係UPDATE得切，有冇咁多時間精力。事實上DEV要UPDATE自己既時間精力一定多過其他行業N倍

邊有咁多新野啊 尤其係香港嘅IT
到而家主流依然係Java bank嗰啲甚至係COBOL

文科撚都未叫慘

Audit第4年邊度會40k

一年加你500
4年應該有啦

工字不出頭

大把 audit 好低人工你唔講
你估個個 big4 咩

你學啲 vendor solution 咪係
多數做 4 5 年就成套換過
programming 新野永遠 based on 舊野
最大問題啲人舊野都學得三腳喵功夫

做building係慘d

利申civil

人哋medic本身就係叻人有牌先grad得做得
你audit狗無degree都入到行考到牌點比？

咁樣就再顯露左你學IT個底打得好唔好，如果係以底層黎講，走唔甩既有data structure 同algo ， 而呢d野係非常地固定，O(n) O(1) 呢類不論個世界點變，呢d都唔會變
你去學IT既時候係咪仲會係會追新framework, 追新Lang,新syntax 。
Developer 更需要既係學好底層知識，跟住就係萬變不離其中

Depends
你要做好 tech 都有地方做
當然人地要求高
唔只要求你識下少少 programming 就算

識人做DBA都已經7皮人工啦 佢啱啱30歲
IT要搵錢 睇你肯唔肯去學 大學教嘅野無撚用的

我自己就廢啲 IT grade咗三年幾 轉兩次工 得32k人工

你搵份audit intern做吓先啦
而家先year 2

同意 soft skills先係致勝之道

上唔到管理層真係898

工 程俾狗做

一老左就賤過狗

失業半年返職場，
劏雞還神燒炮仗，
開工本應喜洋洋，
誰知世態變炎涼,
掃地阿嬸識雞腸，
看更得過文學獎，
學士碩士唔馨香，
皆因博士也在場。

助理一職百人搶，
人工一定唔理想，
五六仟蚊算中上，
十二個月無雙糧·

打字影印寫文章，
有空送信兼抹窗，
早場做到午夜場，
七天工作真無良·

週一驗貨到南昌，
週二見客在新疆，
週三蒙古收爛賬，
週四重慶釘木箱·

週五東莞曬臘腸，
週六返港天已亮，
週日加班無補賞，
晚上終於胃潰瘍·

對住老板要讚賞，
對應上司扮羔羊，
對付下屬要表揚，
老細鬧我正粉腸，
開會猶如打靶場，
畀人插到胃氣脹，
鬧完仲要拍手掌·

返工慘過去當娼，
皆因形勢比人強,
無奈只有扮智障，
只為月底一份糧·

笑臉迎人裝模樣，
像是置身於歡場，
這種壓力無法想，
長此下去會缺氧·

打算請假來休養，
老細面孔像晚娘，
再講除非嫌命長，
妻兒少見無印象，
晚餐白飯豆瓣醬，
身心疲累自惆悵，
真想回鄉去插秧，
或是少林當和尚，
不知不覺進夢鄉·

夢裡見到文天祥，
廟前幫人看面相，
招手要我捧個場，
端詳面相看手掌·

贈言我來日方長，
各行各業可多嘗，
虛心學習要忍讓，
挖角升職薪水漲，
有家有娘有車輛，
撥開雲霧見太陽，
天空海闊任飛翔·

睜眼還是四面牆，
擦牙洗面打開窗，
早餐多士凍鴛鴦，
以上所講無誇張，
全是打工眾生相·

呢樣岩，最底層基本理論永遠都係一樣。除非出左量子電腦，可以同時係1同0，如果唔係既話個理論都係一樣。

只不過係IT係LANG/FRAMEWORK上有太多新野，就算理論係萬變不離其中，你都係要學UPDATE得好快新FRAMEWORK/LANG去令你留係到/搵到新工(香港黎講)。姐係要透過做呢D野去表明你係識，最底層既野你同HR講同CTO講冇用(姐係你同佢講我未掂過呢個新野，但其實入面D野都係一樣，睇兩睇就上手)，你講完可能佢都係當你唔識

香港唔多真係通曉底層野既高層，你只要講一句你冇掂過呢隻LANG/FRAMEWORK，又或者做TEST果陣你唔識新FRAMEWORK/LANG/SYNTAX，佢地就會當你唔識，就算你對底層了解通透都好。咁除非你搵到間TECH公司，咁就唔同講法，但香港有幾多

我諗大部分人講IT UPDATE野辛苦，可能係講緊呢D? 要學FRAMEWORK/SYNTAX野，做表面野SHOW到你係識? 所以追得好辛苦? 講到尾香港都係要SOFT SKILLS，就好似上面有人講A君B君個例子，B君通曉晒底層野，但佢搵唔到好工一樣

其實it狗做fintech dup code有前景d
定行pm條路有前景d

fin tech會唔會中年易比人炒

工程唔同既
比著你chartered左 都係要靠下面判頭幫你做
識玩文件唔等於識做工程
地鐵 機管局呢d就係充滿著一班係識玩文件唔識做野既人
下下當自己高高在上 d判頭咪放軟手腳囉
咪成日搞到d期甩晒囉

問過文科仔未
有自知之明廢事教壞下一代所以教育不了之外
都唔知做咩好

IT現在唔慘啊

Fintech 好似quant / trader 果啲比較有前景

不過做得fin tech都係要寫code
前排interview發覺 做tech
好難勁過強國同咖哩國
到中年做bank 又容易比人炒
呢d都要考慮埋

有冇人好似我咁廢，而家做左5年IT先得70K人工同屆既同學已經3年100K

Ching 做緊邊範？

有個frd公屋出身而家30歲已經過千萬年薪

係架 所以要鬥得過佢哋
一係識多幾個industry / major 嘅skillset
一係就technical skill上再努力啲....
到中年俾人炒唔緊要既 搵嗰間囉

你覺得
數學有幾多個範疇，IT有幾多個範疇你都數唔出啦
讀IT讀得專既數學會好差咩

大把呃到飯食
就算有新野 好多都係built on top of 舊野
or 係舊野個base改

但都係個句hk no it

嘩 乜香港有咁多唔度縮老細架咩
一年成千萬 請個3年經 寫project
咁計 佢上司咪幾千萬年薪
成個project 一年成億 你老細勁有錢

點解勁唔過

係一年起碼幾億十幾億，成間公司又唔係得佢個FD一個人做野。咁多人，人人都要出糧，佢上司同埋同佢個FD同GRADE既人，每年人工起碼冇左5000萬至幾億，冇番幾億-十幾億REV點搞

人地當code係生命 係興趣
放工都走去練codeforce
我冇佢地咁勁放咁多心血落code
一出新language d西hr當你0經驗咁
好似ios咁 我見過有個台灣同事寫左10幾年ios
obj-c好勁 邊個function係起邊個板本都背倒
但apple一轉swift 佢即刻變左同我一樣經驗
真心鄧佢慘

咁個老細一係大慈善家
一係就on99 佢出少一半人工
同樣經驗都大把it狗狗沖

再唔係入政府AP都3XK up

以我interview經驗係
ibank比咖哩國攻佔左
除非你估野好叻 估倒佢up咩英文
如果唔係咖哩仔都係請返自己人
至於其他blockchain, bitcoin果類
好似都比強國人霸佔得幾勁

大把工30前30K都冇

咁就唔關race事啦

同埋寫software本身都係有好多好抽像既野 轉lang 之不過轉左個implementation
如果呢個case都當10年經冇到 我覺得呢個公司真係on9

btw 都係 hk no it

如果世界未日既it engine先有用
律師，會計師，審計都係無撚用

工程獅

上番去有無35k呀 on9仔

外國it爭住要喎 （唔係美國）
讀得三大眼光唔放遠啲？

大堆人冇ARE做 要去contractor second佢又唔講

就算做到ARE 上返office都係得25k左右

Audit同engine 都有得比
點解medic唔

同意, 做記者不用考牌.

做外國it要移民
移民有時洗費多左 得不償失
移去外國人地又排華
亞洲國家又冇香港it咁高人工
日本門檻又高 個文化又係排外
剩係得新加坡可能會較好
不過做it毒撚都係揀痴返屋企人算

香港做it最撚大問題係硬件
老細想要最新嘅嘢
但係要求係部老爺機到行
我dllm 邊撚到做到？
答佢做唔到又屌9我點解人哋得
屌你最低嘅environment 都做唔到呀
香港啲老闆個個都計縮數

做緊間公司啲technology 脫曬節
要追新tech好撚辛苦

但香港就係重implementations 多過你抽象既概念同底屠知識呀嘛，你快手implement到sales賣到有錢賺。仲比時間你慢慢pick-up 新lang新framework ？ 個問題係要改變班高層同請人果個既諗法，唔係岩先果位人兄個case會永遠係香港出現

所以我最低加左句 hk no it

因為香港人淨識醫生、律師、金融仔。覺得IT、engine唔重要，冇乜錢途。普遍人都當IT/engine係水泡科，勁嘅一係去外國發展，一係留喺香港但冇得發圍，想發圍嘅都會比人扼殺夢想，「你點同人比」、「你睇下人哋台灣，人哋美國」。

港共又冇乜資源提供比呢類人發展，個垃圾創科局都係做個花瓶，比下人知，好似好pro咁。

香港唔係冇IT/engine人才，但要香港人開始重視，佢哋先會發光發亮，正如「千里馬常有，而伯樂不常有」

但冇project 係cv 有冇幾會

做it 都要睇做邊行
所以fg一開始搵工都揀定做邊行先
揀金融做既人工應該會好少少
In house 人工又好過做 vendor etc

其實呢樣野同IT人唔夠團結所以唔夠牙力有關係，所以正確既解決方法係要有IT公會。

第一： 改變高層概念，令到全部人明白重點唔係implementations而係概念同埋coding經驗，同埋要比全世界知道新lang新framework唔會阻礙一個真tech人做野。所以10年iOS obj-c 經驗，轉左swift唔係=0經驗。如果再有人撞到呢d case，上報公會，等公會處理（平機會/勞資又好乜都好，詳細等有公會之後再諗都唔遲）

第二： 除左公司既問題之外，仲有一個問題就係太多人呃飯食/做爛市。用番岩先個case為例，十年obj-c經驗既A君搵工，但apple轉swift所以A君比人當0經驗，但A君既人工要求比fg/做爛市既人工高，所以間公司點都唔會請A君，寧願請FG/2年swift經驗既人，人工一定平過A君。

呢個情況就算解決左高層觀念，間公司都一定會請FG/2年swift經驗既人，呢個係供求同埋符合公司利益既問題，同以上第一點（高層概念）冇乜關係。所以呢樣就唔知點解決好其實

你係有料既tech底 自己開到間公司 搶走啲大公司生意 咪得
如果做到

所以唔係入FAANG既話，最好都係入大bank架喇

搵倒錢先出得起錢請IT

但問題係咩行業都好，打工仔數量一定多過老細，有料既IT人係可以解決自己既前途問題(例如你話既自己開公司做老細)，但解決唔到大環境既問題。

唔通全部公司老細都會變晒做有料既IT人開，跟住搶晒現有公司既生意咩。仲有一樣野係好多公司只係用IT做輔助，你係TECH人點樣做到非TECH公司既老闆然後搶晒佢D生意呢? 呢樣野唔太真實，係香港亦唔大機會實行到。就算真係得，為數亦不多。

所以我提出既意見(IT公會)係想解決大環境既問題

幾時都話香港從來都係得sales同偷呃拐騙，就算係it行業搵得較上位較快都係堆it sales

"唔通全部公司老細都會變晒做有料既IT人開，跟住搶晒現有公司既生意咩"

唔一定會要tech底 但要係重視tech底
silicon valley, bat 個d 就係搶晒舊模式既生意

但問題係都係唔多，你個人夠TECH又勁唔代表你岩做老闆，SKILLSET根本唔一樣，亦唔可以期望好多TECH人會做到老闆然後間公司發到好勁。第二就係係香港重視TECH底既人只有TECH人，非TECH係唔會重視TECH底，只係要快令正又平就搞掂晒所有野。要搵到非TECH人但又重視TECH或者勁TECH人又開到公司做老闆應該幾難。

所以我個人覺得要解決成個大環境既文化，一定係要從政治入手。咁當然如果香港有勁TECH人/非TECH人但重視TECH既人開左間公司，搞到好大，再加上係政治方面入手，應該可以解決香港IT界現有既問題既。

不過個人就真係無能為力，因為本人無料無錢無人脈

Ready & Die ?

其實香港好多家庭好有錢 啲仔女都可以興趣行先

唔洗理人工少與少

恒大data Science grad做IT狗叫22k都冇offer

我前公司請java dev backend 要同ibank 保險公司爭連d 廢物都要請 做幾年就幾皮野好後悔以前無讀cs

根本hk it係一個惡性循環
要打破 通常都係要政府出手

創科局就不要說了

結論: hk no it

你岩呀，要由政治上解決問題就係要政府出手。港共算吧啦

Fresh grad想做BA/ 唔駛打code果D, 想問下條path大約係點?

你咩公司 有資格同ibank爭

"非TECH係唔會重視TECH底"

real
行到就得

點廢法

根佢就想攪9死hk it
隔離深圳it 勁就夠
你睇下人地有幾多真大公司請engineer
hk?

上年畢業都未必有

做私人公司真係未必有，入政府或者公營機構做過Analyst Programmer反而輕鬆有30幾K以上

Yes

咁見工之前上網背下雞精得唔得?

如果見你果個係有料嘅tech人，佢應該唔會介意你熟唔熟api/syntax呢D咁表面嘅野?

如果見你果個係冇料到，咁9up下D terms應該昆到佢啦?

It 好辛苦咩 做in-house 又唔係好覺 只少未試過ot

唔想到中年比人炒
都要上網背野應酬d interviewer

做sales既話根本同it無關，第日興第二樣野佢地都照sell，係咪it根本唔重要

唔係個個識揼code，包括讀完cs既

想像倒一行入個公會
見倒個個都四眼毒撚
成面暗瘡 甩曬頭髮咁

我唔覺得要政府出手，政府出手=利益輸送俾自己人
有心做it根本唔應該留係香港

恆大

見到有工就apply，junior根本乜人都請

老實講，大陸technical應該真係勁過香港，舊鋪vendor(唔係si) 有個大陸同事跳去client到做，幫個客由頭寫過vendor其一個application而要寫得好用過原本vendor果個application，幾多香港it有心有能力咁做到

恒大d學生正垃圾，見過幾個成舊飯咁，自己讀過乜都講唔到

通常job title係咩？報左d grad program first in完就冇回音

Keep住apply，唔一定要grad program，大把ba工，可能第一年要contract工，最多有d名，跟大project、大client，根本上，interviewers唔會/ 唔識/ 無耐性瞭解你真係做過乜，但你公司名、跟過既客佢聽過覺得你得就得

on9
第一, 有公司有
第二, 你考完牌人工咪keep返差唔多
第三, 好多人繼續做are
唔好成日用d廢既例子黎講到engine好慘

無錯，睇人，所以香港都大有廢人，普遍上，大陸人technical係好d

好難咁比既
in average 香港既會有責任心d同多d正常人
但你講top個班 一定係大陸勁

13億人 同 700萬人比

我識人讀其他科 轉左做it
做左一年轉左行無再做it

其實好正常，coding講天份，好似數學咁，唔係你話想學就學到，香港有料都唔讀cs，咁會出到有幾多有料既programmer？所以香港做it只可以做sales & marketing

其實香港都係做sales，只係銷售物品唔同，唔駛讀it都做到，我做過既vendors既sales大部分讀business only

事實就係咁比，本來香港人就唔係同其他國家低端人材比，而係同大國top tier既人比，認命啦

你都痴撚線
問題係講緊7-8成都無
你就講有公司有 賣蝦 aceom上番office都一撚定無
大把contractor完scheme未有35k啦
你不如話engine grad一出黎搵40k
有呀 hku 考左做紀律部隊幫辦
考完牌先有最撚快都4年啦
好多人繼續做are 更多人做都無得做

呢樣真

其實我而家只係個學生
點解我會咁諗係因爲之前做part time個陣
見到老細明明識野
佢得閒冇野做就會學新tech, 睇IT書, 會寫下D side project (純興趣)
但自己公司野就9寫交貨，唔爆就得，明明係自己公司，咁我好奇就問下點解
佢話反正香港D client都唔撚識架啦，求9其交貨收到錢咪算
你走去諗咩design係多舊魚，又唔係做自己project
你第日見工9up就得架啦，佢地唔識架

咁我最近就搵intern, 見嘅公司明顯有兩類:
做完個written test之後:
1. 9問校園生活，學過D咩，project experience，如果個project唔係咩商業型project, 例如寫web/app, 會冇興趣理你，基本上唔match佢地公司嘅tech stack就bye bye

2. 問cs基礎野，algo/data structure, os, networking concept等等，會不斷chur你直到你唔識答爲止，但唔識答佢會解釋返比你聽。Project experience個到，即使佢地冇玩過呢D tech都會好有興趣聽你解釋。試過in一間startup, 做左個take home test, 雖然最後冇offer, 但佢打左成篇email同我講我D code有咩問題，可以點改善，要學D咩咁
咁最後我而家就走左去間第二類嘅公司做intern，完全冇寫過app嘅情況下做緊app dev

所以我覺得我來緊入呢行都可以用呢種心態
遇到冇料就係公司做9upper，自己閉門修煉tech就夠
遇到有料就大家一齊玩

又唔係全部人係既

痕大ds應該要叫50k啦
你叫咁低抵你無人請

老實講，我地唔怕捱，係怕睇唔到前景

exact7ly 不能認同更多

連登仔50k 咩

邊個話audit肯捱4-5年就有40k up

好撚true 點解話香港no IT 因為d人驚死 繼續用舊tech唔爆就得

一句總結

驚你好快走

絲打

所以無得爭，就算人工比到一樣5~8雞d 人都好快跳

sales 鳩up pm dev 執屎呢個真係永恆嘅事

去到呢啲數
我諗呢個人都唔渣

我朋友city it grad都係得18.5k...巴打會唔會叫價太高

咁又廢左啲 我朋友廢人一個幾年前topup degree都16K

多做多錯 少做少錯 唔做唔錯

今年係有少少壓價

邊有一行全行都人工高, on9
aduit都唔係所有人做big4, law都唔係所有人做大行啦
成日用d撈唔掂既例子出黎講, 認真識好多are續唔到原本個site都搵到其他site
加上, 考政府engine相比其他同grade公務員黎講, 已經算最易同多位

第一 香港有李嘉誠 唔好用廢嘅例子講到香港人好慘

傻西講咁多野 都係停留響倖存者偏差
唔識睇比例分析

突然有班打手入黎盲唱好 年半30k可係咪10年100k
如果ugrad未入行既自己睇路

同ibank 爭個d 人當然唔差，不過junior 有時真係要請d 白紙乜柒都唔識教兩年識咗野就走好無謂

好撚唔夠人
肥上瘦下
上面係咁圈錢下面做到隻狗咁
偷工減料一開波已經諗定
再黎後加數賺多筆(上面班人)
大鱷圈錢既遊戲玩死落手做果班
攪發牌又係推高人頭價黎圈錢
冇晒靚仔同學師做野
但班所謂師傅只係人頭黎
功力只係學徒，教極都唔識做

（我諗你呢個留言咁多負評係因為呢個 post 係整嚟呻，而唔係用嚟講成功例子）

FG得60K仲好意思出黎講

其實仲有pre sales
pre sales 都要整下poc , evaluate d 野做唔做到 有幾多野要customize

比例一d都唔低，我唔知你咩background, 做左幾耐, 但現實情況就係咁
但好路數根本大把，點樣倖存者呀 on9

呢兩科可移民wor

識人最好笑
又係識人論
你不如同我講邊間公司3年包有are做唔駛上番寫字樓

同你個弱智冇討論空間，一咪否定
身邊大把人仍然做緊rss

講真 呢d野都唔算好新啦

心態問題

又大把人

係engin 同IT 永遠講到佢地最撚慘咁

Fg annual package 1 mil hkd (including bonus)
80k / mo

外國出路好好多 如果有方法嘅話

你哩種社畜心態只會比啲老細食住上

係係係 你自己一個人講既就係事實 咁多連登仔上黎講講同埋建造會議會d 數據就全部都係fake既

我自己
我識人
大把人

盲吹好撚詭辯三寶

正常係，不過有時為咗d 大客結果又係鳩up close deal 先算

識人係美國FAANG 做 fg 150k hkd 一個月

in 過你d 同學，我問佢點解讀data science 佢係我面前er 咗大概3~4分鐘都答唔到我，跟住我打去個recruiter 屌到佢仆街

美國交埋稅租樓就唔值得羨慕
你睇下美國150k 定香港75k買樓邊度難d

btw
樓主講香港你地講美國把撚咩

其實IT係咪好極端？
因為我上黎又會見到有人呻IT好低人工
但我身邊d frd既男朋友，做親IT既都50k up (有3-4年經驗)
到底邊樣先係真 定兩樣都係真

咁每行都有勁人同廢人既
知道自己搵得低仲得閒上來呻既你知咩料啦

差果啲通常都係it support 果啲 你當Customer service 就得

應該係話有班人頂爛市都要做

仲有垃圾headhunt / hr
「轉工平均加10-15% wor」

屌你老母啦

多謝你打咁多字黎分享
都係讀緊 準備搵工好迷惘
睇完覺得多左d眉目好人一世平安

清咁極端

咁真係有啲問題喎，自問soft skill唔差

乜會有女咩

係事實

睇嚟清一係就做工程比人屌到傻 一係就你條女比工程狗搶左

150k 都買唔到樓
唔係掛

笑出聲 對唔住

兩樣都係真
有一班好低人工
有一班跳得好快

好講運數

IT 人工同能力不成正比
好多廢既冇u grad , ou grad 都4-6皮人工
Code 又屎 英文又唔得
對比3大grad 真係差一大截

人生可以從來一定唔撚做engine

矽谷FAANG bachelor's degree fresh grad 起薪一般係美金12萬一個年，另加bonus同股票。但一般加埋都唔會有150k HKD。150K HKD一個月係23萬美金一年（淨計人工，稅前）。一般要好高級先有，應該係top 15%。

利申：矽谷撈咗19幾年，響大IT公司返工。

想知faang喺印度出幾錢人工請fg

唔知，但應該響當地係好高人工。

睇internal grade而定, 其中一間FAANG嘅role分三類，主要係tech, outline同business。

Fresh grad 一般係畀最低個grade。我係tech，business果邊畀FG乜offer唔係好清楚，不過矽谷一般大公司tech嘅FG offer都係稅前12～13萬美金一年另加其他非經常報酬，FG total compensation一般唔會高過美金20萬一年。

Facebook Silicon Valley (San Jose) Software Engineer Salaries，FAANG其他唔會差得太遠(用無痕window入，唔係glassdoor要你login）：

20萬USD一年係講緊Senior/Staff Engineer人工。一般FG唔可能做呢D post。唔排除有萬中無一嘅人才，但一定係exception唔係norm。

如果business FG有Staff Engineer人工咁應該好多人由engineering轉去business。但我唔多見，反而有好多唔係讀IT/engineering嘅走去讀bootcamp響轉行做IT。

利申：響Bay Area FAANG其中一間做多過10年。

我聽聞10年以上先有Staff grade, 同埋要有critical ge achievement推到先得。同埋region都好大影響，美國嘅L3同台灣嘅L3人工都有好大分別。

慘 你試下做細電
做唔到地產相關
寫prog 又唔夠IT 狗
叻都無得發圍

做10年唔一定有staff grade。我公司staff grade以下係senior，大部分份人senior係到頂。另外如果請你已經係senior或staff就唔洗十年。例如我如果而家跳去第二間，我唔會係entry level。

下面FAANG tech 人工比較。Netflix唔請無經驗，淨請senior engineer，淨計人工高過晒其他幾間但得好少股票同bonus，計total comp其實唔係好大差別。

台灣L3同美國L3人工梗係唔同，要比較兩地生活水平。美國唔同地區人工讀有分別。Bay Area，NYC會高過其他地方。

我朋友23萬美金一年應該計埋bonus 同股票嘅，都好高啦

同意 利申 ARUP 翻9半 6點半放工

岩岩做夠3年野
未ot過
年半轉次工岩岩跳左份contract推推人工
～20k->25k->35k
齋打code個人工應該都差唔多到頂
向吹水佬進發

audit 個人工咁樣升法係用時間換返黎
工程好多範疇行行都唔同, 但講時間付出, 絕大部份都無audit咁誇張

真心定假膠
你拋個survival bias example出黎把撚咩, 仲話三大畢業生
咁樣行行都唔慘啦, 淨係講最叻最高人工個批人, 個個都發達無窮人

基本上係跟美國

電子專攻 hardware/firmware/chip design 大把路行, 點解要廢左自己elec底走去同人爭

如果係FG offer就好高，even for FAANG。做咗幾年就其實唔太難。

chip design

呢d 公司鐘意請支那人 台灣仔
firmware 又係唔夠台仔 越南仔打 又唔夠平

咁都有得賴, 自己係香港主場都話唔夠佢地爭
不如講句真話, 係唔想做/唔知點做, elec班人有8成係水泡心態, 畢業on99咁唔知學左啲乜
科大ee都見唔少

No啦，美國同印度物價差咁遠。

senior SWE 年薪 140萬印度盧比，2萬USD都無。

當年去晒考龜 考EO 做保險 銀行Sales

香港有公司做chip design？

科學猿有 但真係唔多鐘意請番香港畢業生

HKSTP/Cyberport都搵到啦
但一定要剔走埋中資既話, 咁唔駛係香港做工程
可以諗定轉行

因為好多人連VLSI都唔知係咩黎, cadence呀altium, EDA tools都on99唔知咩黎
上堂個時一堆non-local, 笑左

唔多，HKU,CU,UST,PolyU同CityU至少5間有EE program，就算ASTRI肯請都請唔到幾多個。

唔玩ASIC，玩FPGA多唔多工？

多
愈黎愈多公司玩DSP要用到FPGA
行firmware條路, 一定要識用FPGA

ASTRI入去做GE得16k CLS, 入面仲要一埋支那post grad呃居留權
去其他真係做野既公司好過啦

跟條撚 香港faang offer都低啲

係FG 不過都佢好有料下 UCB EECS masters 畢業

同美國比較人工要睇返after tax take home pay喎

當喺加洲搵 300,000 USD, take home係185,764
簡單用香港最高既15% Standard rate, pre tax 只需 218,545 USD/1.69M HKD
都未計如果用累進稅率同各種免稅額/退稅/回水

正常，就算美國唔同地區人工都有差別。

你個friend做AI/ML？

識個fd做拍片果啲收音，一日返十幾個鐘先700

港共想逼你地班蟻民無motivation去讀engine / it 做唔到技術移民
所以突登搞到所有engine / it有關既行業一pat屎咁

佢research 係AI/ML 但我問佢做邊條team 佢話公司未分team 住

AI/ML高啲人工係供求關係。

1. 首先big4 audit係好辛苦，絕大部分it/engine係去唔到同一個辛苦既level。
2. Finance IT 30歲前搵50k其實係幾有可能（雖然都成日炒人）。如果唔係做finance，係香港就有小小難度。有本事既話唔考慮距離可以去美國/加拿大，近少少去日本/大陸都可以搵到。
3. 其實做IT唔需要accounting degree，你it科一樣可以有big 4 offer。佢會出錢比你讀個conversion program考cpa，不過要綁你係到做2年。樓主咁想捱可以9衝

原來係幫辦，仲以為係engine
咪又係under CTO/professional grade

其實科學園好多公司人工都好低

發唔到達但搵錢唔會少囉
我見樓上都幾多人做FAANG, 我都係

佢地講十幾廿萬一個係稅前
我自己人工稅後6 皮野咁上下

對，香港唔知價

好彩上年21k無入去
五年都升唔到真係幾過份

香港個d title 有d 怪我都唔識睇